中國抱怨受害不實新聞 歐盟議員：別做賊喊抓賊

中國抱怨受害不實新聞 歐盟議員：別做賊喊抓賊
最新更新：2020/09/23 19:52

（中央社記者曾婷瑄巴黎23日專電）歐洲議會外交事務委員會21日召開視訊辯論會，中國大使抱怨為不實新聞的受害者。歐洲議會安全與國防小組委員會主席洛瓦索反擊稱中國才是不實新聞的源頭，並請中國尊重歐洲。

視訊辯論會邀請歐盟議員、歐盟對外事務部（EEAS）亞太總司總司長維綱（Gunnar Wiegand）以及中國駐歐盟大使張明出席，討論氣候變遷、伊朗、港區國安法、新彊人權、2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）、台灣等議題。

會議中，張明認為中國是新冠疫情下不實新聞的受害者，且一向反對散播假消息。

歐洲議會安全與國防小組委員會主席洛瓦索（Nathalie Loiseau）發言反擊。他在開頭先表示，很高興至少雙方還有共識，即「不實新聞與激進宣傳不應該存在於尋求互利夥伴關係的國際社會中」。

接著洛瓦索指出，中國近日外交宣傳上的「誇張行徑」，這些外宣「完美同步，沒有一個是臨時起意」，「而且這些宣傳不僅和外交沒關連，甚至和事實都沾不上邊」。

洛瓦索以中國駐法大使館為例，使館一再釋放不實新聞。其中包括法國療養院員工拋下工作崗位，集體遺棄老人，讓他們餓死、病死，還說「歐洲面對疫情的態度不負責任」。

「又是同一個大使館，竟然還說有些西方國家人民已對民主自由喪失信心，且心理狀態脆弱」。洛瓦索語帶詼諧地告訴張明：「大使先生，我想向您保證，這裡有深信民主體制且心理健全的歐洲人。」

最後洛瓦索發言表示，歐洲沒有「中國的敵人」，只有「希望被尊重的歐洲人」。她強調，歐洲「譴責這些不實新聞和激進的大外宣企圖，而且永遠不受威嚇」。

歐洲議會黨團「復興」（Renaissance）推特帳號公布洛瓦索發言影片，目前已獲得逾萬次觀看。（編輯：韋樞）1090923

小丑

挺台！歐盟官員議員 輪番舌戰中國大使
2020-09-23

批中軍事威脅 共機侵台領空不恰當

〔記者呂伊萱／綜合報導〕歐盟外交官員及歐洲議會議員二十一日與中國駐歐盟大使張明辯論。歐盟對外事務部（EEAS）亞太總司長維綱當面肯定歐台關係「好極了」（excellent），雙方在廣泛領域深化合作；議員則連番詢問中國大使張明關於港台與人權議題，並批評中國對台軍事威脅不恰當（inappropriate），此類發展不利歐洲「一中政策」的延續。

深化交流「歐台關係好極了」

歐洲議會外交委員會二十一日召開視訊辯論會，邀請維綱及張明參與，聽取對中國人權、人工智慧、數據技術以及對歐洲貿易未實現的承諾等議題看法。

維綱表示，中國是歐盟第二大貿易夥伴，但有多少歐洲公司可在合資企業外，在中國展開業務？有多少歐洲研究人員能訪問中國頂尖研究計畫？歐洲企業及公民期待解決這種「缺乏平衡互惠」的情況，歐盟主席今年兩度與中國領導人通話時，已向中國傳達「（這種情況）需要改變」。

歐洲議會議員在會中除了對香港及新疆人權提出關切，也表達對台灣的強勢支持。歐洲議會對中關係代表團團長包瑞翰呼籲中國應致力降低區域緊張局勢，包括在南海區域及台灣方面，「如果中國要崛起，必須是和平崛起以及不對台灣動武」。

籲中應致力降低區域緊張局勢

歐洲議會友台小組主席蓋勒則強調，兩岸情勢應以和平方式解決。他直指中共軍機近日進入台灣領空是不恰當的行動，並示警相關發展不利歐洲繼續支持「一中政策」。捷克籍歐洲議員葛瑞洛娃則詢問中國為何先前威脅捷克政治人物不能訪問台灣？

張明說明時，反引來議員追問，連維綱都主動表示要對台灣議題補充說明。維綱表示，歐盟政策承認中華人民共和國是中國唯一合法政府，但歐盟也在廣泛領域中尋求與台灣的友好關係和密切合作，歐台關係「好極了」，在許多領域持續深化交流。

張明稱「台灣是中國領土不可分割的一部份，和平統一是中國堅定目標，一中原則是與中國建交認同的基本原則以及發展友好關係基礎」。張明說，國際上有些勢力想把台灣從中國分割出去，有些國家和台灣當局往來，與「一中原則」不符，也有些國家大規模向台灣出售武器，同樣挑戰「一中」。

歐盟對外事務部（EEAS）亞太總司長維綱（右）在歐洲議會外交委員會發言表示歐台關係好極了。歐洲議會友台小組主席蓋勒（左）則直指中共軍機近日進入台灣領空是不恰當的行動。（翻攝自歐洲議會影片）

方丈

歐盟都肯硬

大使間諜：好嬲好嬲拍枱走人！

支那自己有份做成百國圍堵

做戰狼周圍咬完人又扮無辜

而家連大愛左膠歐盟都頂唔順呢啲垃圾國家 天下圍剿支那共匪梗係唔會淨係五眼聯盟旭手咁簡單

「又是同一個大使館，竟然還說有些西方國家人民已對民主自由喪失信心，且心理狀態脆弱」。洛瓦索語帶詼諧地告訴張明：「大使先生，我想向您保證，這裡有深信民主體制且心理健全的歐洲人。」

習交思想式外交

比人撚返轉頭

歐洲議會安全與國防小組委員會主席洛瓦索反擊稱中國才是不實新聞的源頭，並請中國尊重歐洲。

多啲翻譯畀外國知,支共最興用殘體出fake news抹黑外國

北京大外宣踢鐵板 法國外長召見中國大使表達不滿
最新更新：2020/04/15 14:39

法國外長勒德里安（圖）14日召見中國駐法大使盧沙野，表達對中國近日相關言行的不滿。（中新社提供）

（中央社記者曾婷瑄巴黎14日專電）中國駐法大使館企圖在法國推動大外宣，誇耀中國抗疫模式並批評西方國家處理不當。法國外長勒德里安今日召見中華人民共和國駐法大使盧沙野，以表達對中國近日相關言行的不滿。

法國外長勒德里安14日召見中國駐法大使盧沙野（圖），表達對中國近日相關言行的不滿。（中新社提供）

勒德里安（Jean-Yves Le Drian）在新聞稿中首先提及自2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫情12月開始後，「中法兩國保持互助，包括兩國間相互運送防疫物資」。然而，「中國駐法大使近日公開場合的立場，並不符合兩國良好的雙邊關係」。

勒德里安表示，「我在召見時，清楚傳達我對中國駐法大使近日言行的不贊同」。根據法媒表示，所指言行與中國大使館透過宣傳手段，誇耀中國政府抗疫「勝利」，同時批評西方國家危機治理有關。

中國大使館12日於官網張貼一篇名為「把顛倒的事實再顛倒過來 ——一名中國駐法國使館外交官對新冠肺炎疫情的觀察」的文章。文中批評西方國家抹黑中國，並毫無根據的指控法國「養老院護理人員擅離職守，集體逃離，導致老人成批餓死、病死」。

此文引發許多議論，策略研究基金會（FRS）研究員與巴黎政治學院（Sciences Po）教授波恩達茲（Antoine Bondaz）便表示，「中國大使館的這篇文章，又再一次丟盡顏面。謠言、不實資訊、侮辱全都有。不反應、不譴責，就是放任一個大使可以胡作非為，連一點尊重都沒有」。

對於外長召見盧沙野一事，無國界記者組織法國總部主席Pierre Haski（韓石）表示贊同。他在推特上表示：「這是期待中的，也是必須的。外長勒德里安因中國張貼令人無法容忍的文章後召見大使。大使館的推特現在變得可親多了。」（編輯：陳政一）1090415

習交好嘢 繼續加速啦，地球靠你哋喇

支那人一慣套路 大話講一百次 不斷講 就過關

中國抱怨受害不實新聞 歐盟議員：別做賊喊抓賊

希望大家真係認清
唔好好似64咁 得個講字

抵撚死

柒出國際

講假新聞 扭曲事實 搵五毛攪事
邊有人夠你嚟

別做賊喊抓賊

推！

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

好強硬 , 窒到應晒棍

樓主都貼好多新聞

歡迎閱讀

Push

班外交人員係咪以為全世界都睇人民日報同環球時報呢？

番工最鐘意睇

支那仲要柒幾多次

支那的內宣

台灣和香港都是繁體字

班支共大使真係當外國人傻架喎

佢哋係利用外國人嘅仁慈，撒流氓

Renaissance呢個名係咪違反咗国安法？

齊齊分豬肉
大家傾緊揀要邊忽做殖民地

咩事

說好的戰狼呢

推

砸呀砸呀！

有請星爺

靚抽

德文，聽唔明

中國你做衰野都醒d啦
直接用大使館名義去抺黑人地國家
係都收買d傳媒出文啦

我呢d咁愛國既連登仔，見到國家咁垃圾真係激死
好嬲好嬲

送對絲襪給牠

以前要隻眼開隻眼閉，而家要講到出面收佢皮

別怪牠！！別怪牠！！.....

要怪就怪自細蚑蝈教字，正係"醜"，"丑"不分！！！

好正

呢啲嘢要大聲，日日報道，唔係啲歐洲人好快唔記得。最好有法律行動告佢。

中國農民小聰明嘅手段，以為可以欺騙世界，得一個“柒”字可以形容。

香港媒體有無報呢單新聞？

點解我哋又輸，如果放外交官全部一齊係聯合國勇武抗爭已經贏左。

其實佢又聽唔明，個助手敢翻譯返一模一樣嘅說話比佢聽？

捷克果單野都迫到歐盟要強硬，自己屬會國俾人威脅，德法都迫到強硬起黎，法國比起之前表現大有進步

歐洲沒有「中國的敵人」
唔好咁諗呀 遲早中伏

國技

有冇拍枱呀

歐盟覺醒

唔做敵人show肌肉，想支那尊重對支那人講野唔攞把槍出來佢都只會當你傻仔

呢排歐盟係咪執到核彈
喪屌緊支那

諗起美國關支那大使館條大使，呢頭講完同大使館共存亡，見唔同勢色，即雞咁腳走

MORE

流氓國家

支足：好嬲好嬲

歐盟議員：別做賊喊抓賊

又輸

平時周圍辣火頭嘴砲 而家人地企硬圍你又扮晒死狗
咪撚戇鳩啦 唔係好撚威架咩 戰狼

支那人自己攞嚟

係

一個二個都恰鳩大陸喱

支竹

They are the best salesmen! Just don't ask what they are selling and whether it is true.